<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>saefulrahman on Saeful Rahman</title><link>https://saefulrahman.my.id/blog/author/saefulrahman/</link><description>Recent content in saefulrahman on Saeful Rahman</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 24 Jun 2021 20:52:27 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://saefulrahman.my.id/blog/author/saefulrahman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Berkenalan Dengan Struktur Tema Hugo</title><link>https://saefulrahman.my.id/blog/berkenalan-dengan-struktur-tema-hugo/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 20:52:27 +0700</pubDate><guid>https://saefulrahman.my.id/blog/berkenalan-dengan-struktur-tema-hugo/</guid><description>Salah satu langkah pertama untuk memulai membuat sebuah tema website adalah mengenali struktur sebuah tema pada web framework yang ingin Kamu gunakan. Pada jenis web framework apapun, Kamu harus memahami dan mengenali strukturnya. Sehingga nanti ketika merancang dan membangun tema tidak akan kesulitan.
Nah, pada kesempatan kali ini Kita akan coba berkenalan dengan struktur tema dari web framework milik Hugo. Seperti yang Kita tahu, bahwa Hugo merupakan Static Site Generator paling cepat seperti yang di klaimnya.</description></item><item><title>Cara Menggunakan SSH di Github</title><link>https://saefulrahman.my.id/blog/cara-menggunakan-ssh-di-github/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 07:20:00 +0700</pubDate><guid>https://saefulrahman.my.id/blog/cara-menggunakan-ssh-di-github/</guid><description>Dengan menggunakan protokol SSH, Kamu bisa terhubung dan remote ke server secara jarak jauh. Lewat kunci SSH Kamu bisa terhubung dan akses ke server tanpa perlu autentikasi setiap kali akses dengan memasukkan username dan password.
Maka penggunaan SSH pada repositori Github akan sangat membantu dan memudahkanmu. Oleh karena itu, proses remote repositori milikmu di Github tidak perlu melakukan autentikasi setiap kali akan mengaksesnya. Berbeda dengan metode HTTPS, setiap akan melakukan aksi harus memasukkan username dan password untuk validasi.</description></item><item><title>Cara Hosting atau Deploy Hugo di Github Pages</title><link>https://saefulrahman.my.id/blog/cara-hosting-atau-deploy-hugo-di-github-pages/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 13:20:00 +0700</pubDate><guid>https://saefulrahman.my.id/blog/cara-hosting-atau-deploy-hugo-di-github-pages/</guid><description>Github adalah salah satu layanan khusus developer yang dibuat karena terinpisrasi dari cara bekerja pada pogrammer. Singkatnya Github adalah sebuah manajemen project, sistem versioning code, sekaligus layanan jaringan sosial bagi para developer di seluruh dunia. Sehingga lewat layanan Github, akan memudahkan developer dalam mengembangkan sebuah karya baik private atau open-source.
Selain sebagai layanan manajemen project, Github juga menyediakan layanan hosting Static Page yang bisa Kamu manfaatkan untuk hosting blog Hugo milikmu.</description></item><item><title>Membuat Blog Pribadi Menggunakan Hugo</title><link>https://saefulrahman.my.id/blog/membuat-blog-pribadi-menggunakan-hugo/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 16:20:00 +0700</pubDate><guid>https://saefulrahman.my.id/blog/membuat-blog-pribadi-menggunakan-hugo/</guid><description>Memilki sebuah blog pribadi merupakan salah satu langkah untuk memperkenalkan diri kepada orang lain. Hadirnya blog pribadi akan membuatmu lebih mudah untuk &amp;lsquo;menjual&amp;rsquo; diri Kamu. Sehingga orang-orang akan cepat mengetahuimu lewat karya hingga tulisan yang diterbitkan di blog pribadi milikmu. Tentu saja blog pribadi yang Kamu bangun haruslah memuat informasi mengenai identitas pribadi, kontak, portofolio yang sudah Kamu kerjakan, dan tulisan-tulisan yang Kamu terbitkan.
Nah, apalagi sebagai programmer memiliki blog adalah sebuah kewajiban.</description></item></channel></rss>